---
title: 数组去重
date: 2021-12-30
tags:
 - Interview
---

这已经是老生常谈的问题，也是实际开发中很常用的方法，直接上代码。

```javascript
// 1. 最简短方便的方式
const uniqueArray1 = (array) => {
    return [ ...new Set(array) ];
};

// 2. indexOf去重
// indexOf()方法返回在数组中可以找到一个给定元素的第一个索引，如果不存在，则返回-1。
const uniqueArray2 = (array) => {
    let result = [];

    array.forEach((it, i) => {
        if (result.indexOf(it) === -1) {
            result.push(it);
        }
    })

    return result;
};

// 3. indexOf去重另一个版本
const uniqueArray3 = (array) => {
    return array.filter((it, i) => array.indexOf(it) === i);
};

// 4. Array.from去重
const uniqueArray4 = (array) => {
    return Array.from(new Set(array));
};

let testArray = [ 1, 2, 3, 1, 2, 3, 4 ];

console.log(uniqueArray1(testArray)); // 输出结果: [1, 2, 3, 4]
console.log(uniqueArray2(testArray)); // 输出结果: [1, 2, 3, 4]
console.log(uniqueArray3(testArray)); // 输出结果: [1, 2, 3, 4]
console.log(uniqueArray4(testArray)); // 输出结果: [1, 2, 3, 4]
```
